[月供股票] 2020年3月(7) 問定唔問 睇完#1先好問

推埋舊post先

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$179.63。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每次供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。
或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：每月有兩次供款日，供款日為每月第五個及第十五個交易日，可以自己選月頭或月尾供或兩日都供，截數及扣數時間為供款日上午8:30，此時間前可以改金額或暫停（即係可以睇住黎食）。通常大約10-12時買入股票，即日下午左右會知派彩。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供心法：
我最近有個諗法，短炒盈富基金。
一次直接買幾手，然後每次比買入價升 0.2-0.3 就走。

假如不幸坐艇就變為比較長線嘅供股，即係每過幾個月又入多幾手，直至升返有一定盈利就走。

因為每次買入賣出加埋都係50蚊唔洗，所以出現咗尼個諗法。

尼個諗法會唔會有問題，求指教。
cr:某巴打

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

第7了，留明

今個月有望挑戰10個post

跌完未

我估8個

我早排一回個下都走左

千跌多幾日，咁就12個post都得

大家買股咁耐平均要坐幾耐艇 新手月供就話扑暈自己 銀碼唔大
一手一手咁買真係

日日個畫面都一樣咁滯 先升後free fall

師妹

咪就係
成日出false hope

一般都唔會坐艇
遇著股災先坐

點解港燈呢隻股跌左1%都冇..
連登仔又話開放電網, 業務單一好易死
信連登仔

拿 呢啲鳩野 好似只係某人講

唔明中電點解跌得多
係咪因為中電多外國業務

依家係咪要開始加供？

落種子種樹先！

對比其他還好喇

澳紙11年新低喎

熊三跌埋公用股

唔月供喇，all in澳紙

有無手足同我一樣, 睇熔斷已經睇到無感覺

正股驚....驚...

好驚啊

435今日跌定升？

又跌千幾
計埋中間升些少先再跌落去
廿幾日後就0點喇

梗係跌啦
聽日致富供股係贏家
起碼可以低位買股

唔玩啦 比返d錢我

打暈自己 已經無晒感覺

日升日跌 今日升
仲要出支針

提提大家 今日垃圾舊經濟財技妖股出業績

妖股長實

一句到尾，愈溝愈跌
聽日致富既朋友仲供唔供

無人用呀

供多一倍

要等到收市先知結果

準備入市

熊市傻既先玩

呢個時候先更加要繼續供

lm

逢高加供 跌市沽貨

低位就唔供不如唔好玩月供

仆街又跌了

新時代連登特色月供主義思想

日日跌

以後唔玩股票了

好彩你有做定期

信主席
得永賺

真
之前仲睇少i巴喺citibank定期賺得幾蚊雞
點知佢真係有遠見
而家股市日跌夜跌
想賺幾蚊真係難過登天

隻2588洗唔洗咁癲

致富有兩個日子揀真係勁正

樹仔又跌

435跌夠未

定期日日賺

點解明明加派息，純利升

一齊做園丁唔好咩

啱啱好撞正股災有得揀先好嘢，第二個月有已經跌幾千點

就快6厘我供咗冇幾耐可以拉到50蚊樓下，陪你做園丁

會跌返去IPO個價

就黎變毫子股

樹仔跌到42

一買就要坐

一起身又輸多幾千。。。

廿幾萬凍過水
我諗要write it off

6823

388穿200想入

淋水呀！

跟左荔枝巴

1038

園丁 strong hold

1038 1113 1 地上最妖股

棵樹向下生

棵樹越種越矮嘅

1038日日跌5%都得

逆生樹

鑽地樹

每5$加一注

435

我諗市場係price in 緊佢嘅利息會減一半
所以如果係真嘅
咁現價都係得四厘息

喂 真心唔好買住呀

1038 CLS利申重倉

屌佢老母，個股無左一半

有一日佢升穿翻60我食老麥加大留念

價值投資
我仲想入埋1038

上ifc未？

435 苦主
日日跌5%

而家隻隻都CLS
仲有邊隻未俾人洗過倉丫

體驗時光倒流

屌佢老味 到我出糧果日 應該20蚊見

好撚爽 個倉total有五隻 有四隻三年低 一隻52周低

435其實係咪執9咗

有幾隻想追，邊夠錢追暈

市場覺得佢會一蚊都賺唔到
派唔到息

唔緊要啦 跌到1千蚊果時
月月手動入一手1000蚊當月供

煤氣無52周低/ 3年低
贏咗

經濟一差 個個唔用咁多電
轉用煤氣慳錢

英鎊穿哂位

日巴d新經濟股而家點

點會
港燈係成個股災最強公用股

幾隻都有歐洲野 冇計 輸到冇反應 但我覺得1113係過份低

掃緊舊經濟股

咁等一蚊先買

日巴新經濟

快啲出手掃多啲
救吓我哋個倉

佢好快欠我地一個道歉

港島區多有錢人
有錢人點會用煤氣

我應該好似你咁唔溝貨
越溝越跌

Strong hold 真係大心臟

仆你個街 日日見到都唔開胃

繼續買1038 1113

66，set了明天供

騰訊轉燈 冇人用轉埋可以碌落山了

435痴撚線
個個要錢唔要貨

7500貴到hihi

日巴e期大跌唔見左人

冇人用自己一個頂得好辛苦
見到都覺得佢慘

真係長期搵笨實

佢今朝有留低咗個icon

今日煤氣大會有冇西餅食

搵下d諗唔開跳樓新聞有冇佢

早知平左個月供倉由頭黎過

樹仔

我揀入823先

2萬1點
唔想玩了

808除埋淨就快變仙股

月供真係供一個周期算鳩數
一個熊市供到另一個熊市就還原基本步 輸哂時間

我隻3918 好撚痛

808好硬淨之前

佢時限話3年

呢隻你唔係之前用嚟短炒咋咩

呢隻無短炒 10蚊貨

開始絕望
繼續捱 50%倉姐 無事既

價值投資今日開始

無事 最多當自己出左來做野無儲過錢

無一隻走得甩 一隻行山同樹仔供得兩皮幾嘢都輸死我

中電仲跌得多過恆指，咁我買佢做乜撚野

痴鳩線，跌撚完未呀

樹仔穿40補多注

早排唔跌反升
唔撚洗還咩
下隻到煤氣啦

準備入一手

10:30！買！

忍下手先

痴咗線

會唔會跌到18000

唔玩啦！唔玩啦！

港交所其實都係睇成交賺錢啫，跌市成交都大，跌乜鬼野

出面嗌攬炒
都係我地老野食哂
失業, 股票drop to 0

1038做乜

全個倉已經蝕左18%
今日跌得重勁過平時

diu你樹仔穿40

會！

月供倉會唔會走一半好d好撚痛

Shopping list

2 - 65蚊
6 - 40蚊
1038 - 35蚊
1113 - 30蚊

到價全部買多一手 絕不走數

種樹跌到有6厘息
利申：有貨

比人沽到

冇乜cash 點算 係咪一出糧就all in

而家走輸好多，望遠啲啦

一出糧就買 持續一年

好撚痛呀師父

荔枝巴好支持誠哥喎

走完你瞓得安樂啲咪走

6仔完蛋了
歐洲停頓

好觀啲 最多都係變0 點都會跌完

唔入1號仔？

一向都係 我就唔撚信香港會核爆

樣樣野都好抵買

但我維持 Reits 435 778 10厘息先買

快D到11號啦

英鎊跌到咁....不了

別人恐懼

都話佢係大戶 要入貨

1038 跌11% 恆指跌4%原來跑贏大使係咁解

你蝕錢

跟！1038

唔覺意入咗hiking 129.5...

1038 10%

恒地想2字頭

頭先趁仲升
走左煤氣
大家笑我吧

30

435好快到兩個幾
話咁快就$3.2

收息股日日除淨

-25%揮手

借錢..問銀行問財仔

又千跌 cls

錢財身外物

種樹

有無人聽日打算溝溝佢

10厘reits 好快見

恒地會唔會唔做10送1架

恐怖過18年好多

溝唔係唔得 但你要訓得著

聽日就知 唔做準備drop to zero

最多咪供少D

正股驚閪！信念呀！

-25.58%

冇信念，唔玩喇

當日日收息

大家一定要爭扎！

開定3, 12苦主揮手區

-25.54%

正股驚西
撈貨
下年就會無事

今日跌到咁癲
個倉跌少過大市都當贏啦

hsbc

-25.68%

帳面輸到傻咗

5仔

CLS啲REIT係咪俾人洗倉

-15.62%

買REITs要write off 啦
冇眼睇

剛入左注1038

支銀 -8
致富 -23

1038 跟
上次已經加咗月供

之後再孖展

-21%

cash is king沽貨啦

823 drop to zero

唔玩喇 drop到幾時呀

比番D錢我

跌到10年低位未
準備大手入貨

無形手洗緊倉....老散企埋一邊啦

有冇人下個月加供

水人接貨

而架都唔加供等幾時...ALL IN啦

下個月升返上去就gg

All in完再跌

823可以捱到好耐
仲有六十幾蚊可以跌
435 跌多三個幾就零

823 $65

5仔持有者表示等青姐價

而家咁跌法根本就唔係老散放緊貨

Drop to zero

升返咪輸少d
呢個時勢升極都返唔到均價
點都溝平貨掛

1038 都可以跌10% 係咩玩法？

但好多老散想追貨呢

我知大家好難過 但機會十年只得一次

我剩返月供倉

今個月加供左 真係柒撚哂

3690 9988
日巴你啲新經濟如何

低均價兩三成，冇問題wor

啲所謂安全既公用股 跌得仲慘過大市
1038 823

已經不停手動加供

公用跌10%咩玩法

手頭上現金可以買多5注到
若唔夠 唯有沽美股 番港女 集中d 死就死

我都中咗手動加供伏

係囉 熊三最後一跌 公開股
Qq 9988 無大跌

真係熊三
公用股都冇幾成

我有D貨一月尾個陣走左
之後慢慢跌少少又入D,跌少少又入D
如果無咁做,應該輸多5%以上

熊二都見唔到
就熊三
講笑咩

鳩up

18年當熊一 19年熊二 依家熊三 都有得講下

你又啱

跌市勿估底
玩月供無非就係信唔過自己
穩定每個月入貨 堅守紀律
利申:-16%

手多好易會衝動

穿35完啦話唔定對佢黎講無難度

歐洲嗰邊搞成咁

1038重回10年前價格！

大股東加注未

每5$入一手

1299就穿埋60

完美

可能係同日巴講

日巴入嚟笑完823 1038 就走咗

選擇性恥笑
Btw因咩事大市大drop成咁

原來今朝個勁假係預警嚟

你諗下 18年 科技股 qq跌到晒咁 今日qq300都未穿
熊市頭 公開仲可以升喇 18年 你睇3仔
所以有可能的 不過都係估估下

樂觀d你的生活就會好完美

10年人生有幾多個十年

一日跌左5%

處之泰然 無以前咁慌
因為知道係機會黎 雖然要捱
買貨 與樹仔共存亡

英磅跌穿9 樹仔股價難免會free fall

連我媽呢啲師奶都話等到機會入市了

琴晚債價跌得好犀利
有人話係可能啲人用孖展買REITs 買債俾人斬倉
所以REITs暴跌

435今日跌10%

好後悔之前無儲多d資金

小心横行後再跌

2萬1屌唔穿。垃圾

講講吓可能真係
純粹係超慢熊橫跨咗幾年

想買9988

有人工㗎麻

係，分分鐘係慢慢熊2-5年，仲要係全球性，揾唔到位避…

所以而家只係做到月供加供，無得手動

跟，下個月再加供6同1038先

貨已買 理得你老母臭晒閪
慢慢入 等牛市喇 到時可以唔洗煩

未驚過 係驚無錢買

而家開始玩月供
每月淨買2k 2800
有冇問題？

同埋恒生個app點睇月供情況

等睇有人依家走

錢入曬去樹仔到
近排翻工態度好翻少少先
收起副博炒樣
唔係一陣無錢吸

要開始擦鞋

輸到想死

手持 3,11,12,823,1299各2000蚊一個月
諗住下個月加供各4000

外賣仔跌咗30幾蚊又唔講

呢度好多人435重倉，睇黎今日的跌幅要用一年息黎找數

今日姐，過多兩日難講

咁快用哂子彈好蝕

骨牌效應 :
股災 > 老細股倉輸錢 > 炒人
>失業率上升 > 老散無錢月供
> 銀行業績差 > 銀行股跌

恒生要用番e banking先睇到

仲有子彈。我會拖長黎買

個結論係只有銀行股跌咁慘

日日笑面迎人
笑到老保咁

骨牌效應 :
股災 > 老細股倉輸錢 > 炒人
>失業率上升 > 老散無錢月供
> 向銀行借錢> 銀行收入多左>銀利股成為大贏家

諗起都好笑

睇下有無4蚊以下既工商 建行買

股災唔係刪報價app
應該刪除報憂app: 連登

分21注 一定死唔去

823 比老母麵燈左一燈就...

全世界得一種資產仲升緊 你估下係咩
比啲提示黎 係貨幣黎

無錯

大bobo又中

輸緊廿萬未驚過 繼續跌

點會溝咁密
你要堅持$125先好溝

仆街老母麵

放哂正股得返啲碎

跌幾多溝一下好

我都輸緊廿萬，但我依家好驚

你沽期指就已經賺到

仲有冇人堅持緊種樹
利申：均價57.8

輸緊60萬

跌10%

講笑咁講姐 我14幾溝左一次

步大貓後塵

$125
$105
$95

跌10蚊先溝一次囉

我D reits好撚傷

除咗2638
根本就唔會有硬淨嘅公用股

有無券商透露下call 左幾多margin

計過手上D股票如果派息唔變
D價維持同一個價
都要收4年息先追番輸個D錢

派息點會唔變

二月走左其他半倉
strong hold樹仔

57.1

加供

我都要兩年

大家每日飲少10%水

大把，均價60

睇下坐一年d息保吾保得住

你都未買貨
而家有機會買平貨咪好

真，今年變少左息

係…但都係打暈我，2個月後叫醒我

今年第三年

想問hsbc碎股可唔以正價放？諗緊hsbc定一通開戶

預左減派，揾少左錢點會仲派咁多，問題係d股仲keep住派既話，我怕佢會搞到好似大眾咁要執笠，到時變0咪仲大件事

你當岩岩開始左2個月會好少少…

今日嘅貨坐三年再算

7200無論點食價return唔係都高過盈富咩

57.7供多啲 兩個月後收多啲息

個內容物唔同
期貨 同 股票

東江水無人飲喇？

公用股食哂屎 科技股又無事 估唔到

真係唔玩股票了
2仔跌落70蚊

沽66喇

D電訊股唔知跌乜春？飛機股跌就明姐，唔通d人唔上網咩？入左d 1883.

有無人搵到原因點解全線公用，reits 都收晒皮。
除左有人借錢買REITs 比人斬倉外

鬥長命呀 屌你老鼠

股災。

鉅仔出手買平玩具未

有幾奇，之前大把youtuber教人ib借yen買股，之後按左d股出去再借再槓桿…

依家個別呢d人已經無出片，可能已經跳左樓…

你唔講，真係唔為意
連登好似有post,想入去bin c

公用神話不再

唔好望喇，當無左先

樹仔同身同另一間公司bid緊個澳洲運煤碼頭，但係因為China virus，而家暫停左

Source:

DOLLARRR

我唔再手動加啦屌

bitcoin

放咗1299 1928之後跌到仆街 一額汗

隻270咩事 跌10%

後悔了

週街跌到咁都唔知第一注買乜平貨好

五十步笑百步

琴日高層話呢幾個月生意冇少到，仲好左，代表咩

好想入，但明知會繼續落

警剔自己 有紀律咁買

公用股都驚死既話 去月供定期啦

經濟差係最難復甦

家下只係個武漢肺炎

垃圾如中國都解封湖北

垃圾如南泡狗都控制到

洗驚其他地方會搞唔掂？

一有疫苗 / 控制到感染人數

我想問呢個世界仲有咩壞消息？

生活極速回復原狀啦

歐洲已經開始鎖國封城 爆都爆左一半

唯一要驚極其量爆埋第三波非洲！

最緊要信念

唔玩啦

煤囝突然急降

唔突然啦
佢今朝自己一個死頂咗綠燈好耐

呢排勁多網購牌子大減價， home office 少出街，睇睇下唔覺唔覺就買野嫁啦

人地做投行 放飯覆下你 又要同你講？

2800 重新出發
坐艇都有4厘息

D post 去太快
追左好耐呀
今次跌穿20000先買野
忍手忍手

升返上去未

一早就要聽伏巴講
我成日手多買貨

樹仔真係屌佢老尾

做定期都岩
無得攞出黎洗
拎番又要手續費

真係要學i巴做定期

我都追唔切post

主席，我應該聽你講

手多多
價值投資 價格仆直

痴線 d reits 今日又跑輸大市
即買即輸

全倉30% up 係reits

又水人入貨

如果跌到10厘都唔入 咁你想幾時入

個個跌都唔入 升先來追 咁呀婆都識玩啦

我5成reit la

我全倉18% REITs
真心冇諗過REITs 會仲跌得勁過銀行股

諗下聽日仲有冇命起身先啦

我做野個度有幾個緊密接觸者

我70%

3月頭月供價

reits抵買到～～～

我仲係外國未返香港添啦

其中一個外遊完返工呀 屌你老母

輸咗成年人工

6823呢d咁穩陣都插咁多

聽日致富再供啦
平貨

小心啲呀真係
而家好似差唔多喺外國返港都中招咁滯

正

輸撚左2個月人工有多了
心好撚痛

講真如果剩係比較52-week高低位
已經唔可以話5仔係垃圾鳥
REITs跌幅跑贏成條街

宜家買盈富搏佢升會唔會好啲

均價$62.5

我都想入2800算
但我總覺得未跌完

我早排47已經入左手滙豐 唔估底

熊市莫估底 連大戶都唔會知邊個價先係底

如果打後睇返今日係熊市既底部

呢到又會有好多人叫春

早知xxx入啦
早知入幾萬股啦

有閒錢都買得過
而家恆指PE 大約8.74
不過你要預錢PE跌低過8嘅時候再溝

純吐糟
個股諗咁耐 都係揀邊隻死邊隻
不如2800開大細算
坐艇又有息收

啤巴有無入些少2800補底？

冇
都係中意自己揀股

真係跑輸大市

拿拿臨做返d定期對沖

起碼呢度啲坐貨巴打唔會咁講
大家都知坐貨嘅心路歷程係點
最多可能係有新人入嚟咁講嘢

個背景似細貓

打算入一注先再補返月供

真

電能收入咁穩定，息又高，咁都沽d人

有選股困難症

扑暈自己，月底出糧再睇市啦

恆生啊清

定期啦

股災先來定期

無錯,就係估唔到底,所以都分段入
今朝都有撈到435同778底

自己錢炒股
屋企比既錢 定期 下年買樓

有樓就有ML自動做緊高息定期

29.95 恒地

繼續月供

打爆左

有無2588苦主

升

藍籌股 有d轉埋燈

股災原來最多人傾
聽日會唔會推爆post

39排 入唔到樹仔

炒股輸大錢
有冇得搵女社工輔導

好想買d出糧呀 唔夠子彈

愈排愈升 又話好多人沽

就是明天
上年4點半-5點有新聞

咁都要玩股票?
拎去做定期算啦

仙股

12連3字頭都無 真係好撚抵

除淨日會唔會有8厘息
利申：重倉等收息

同意，我有1000萬我都做定期搬去台灣住算

你見呢幾間5仔不動如山

有錢一定每個位都溝一溝

呢排好少見日巴，有啲掛住佢

如果有1000萬身家仲玩唔玩月供

今日新經濟股頂住
除左隻外賣仔

跌20%咪溝囉 40%又溝 收工
等大反彈 咪沽溝果d囉 我諗成個倉應該補番唔少血喇

希望真係有大反跌。

我諗d人真係幾恐慌 一開頭跌一千點 個股都無咁大跌幅 今日唔知d人係唔係頂唔順 沽到個股好大跌幅

可能呢個就係佢可以有一千萬同傻散求安定既分別

利申 傻散

咁同匯豐有咩分別

大佬 你地唔好溝咁密啦屌 岩價大注溝算啦

有 5仔唔會執得樹仔會死

中電 6823 普遍收息股都要跌 可能基金洗倉

好想聽日起身已經係兩年後

點解要洗倉?

我怕2年唔得呀…

聽日起身開多兩個post 可能性會大啲

咁大上落10%-20% 溝一注拉近好多

呢張條頂唔頂到

諗下聽日洗唔洗供貴貨仲好啦

6仔咩事

無錯呀 錢放喺到又無用 留番幾個月洗費就夠
依家係機會黎

母公司 1038 失禁,累埋6掛

你地會留番幾多

-50%
用卡數cover 下個月出糧再還

連燈仔讚乜死乜

已經聞到小小恐慌味

呢次有排坐..

聽施傳講 今次股災主要原因唔係肺炎 而係債息倒掛 減息 一早預計左經濟會差 支撐唔到個高估值既股 十年牛市 真係只有牛無熊？咁岩肺炎吉爆左個泡沫

好似08年喇 個市大跌左好多先到雷曼破產 都唔係因雷曼而股災

如果份工穩定，真係有3個月生活費做流動資金都夠

去到咁盡

我廢青無樓光合作用來月供

1038原本50想買

其實一向有泡沫既 調整下再升係好事來

市場冷靜返會比返股票應有價值

樹仔比人沽到市值1000億
但每年純利有100億

夾錢做生意十年回本好撚過買滙豐

39已入 等唔到啦

Keep住買玩具 有增長 增派息 的確好過5仔

Big account

我37先

原來一直想跌穿50買一注 依家40有找 已經平左好多 無奶油唔買

等左好耐 我all埋首期落今次熊市

暫時用左兩注錢 仲有五注未用

兩注用左來買5 435 823 1038 1113 同 美股

支持

煤氣綠燈

杜巴好似係重注2800

經驗話我知 你長揸既 唔洗慳果少少價位
當然等到就最好喇

Ching, 夠鐘收市啦, 聽日供邊隻高息估 好 ???

3年後full pay買樓

66

希望大家都贏錢

加油 捱落去

2800 龔蛇推介

美股啲個股開始跌到3厘幾

冇錢一手入，聽日月供額all in晒落樹仔度
平時枯樹都50蚊附近，依家40都穿埋仲加派息唔知驚乜

而家恆指約2萬 跌一半就1萬

咁樹仔就39 會唔會跟跌到19先

計過度過訓得著 一買無妨

無錯 人地大股東都未驚
仲加派息咁有料到

今日恆指pe 8.幾

美股等緊你

今晚再撈

2800

收息股跌幅=恆指既跌幅3，4倍
即係代表咩

我只係覺得大把野買 錯過左都唔怕。 有排玩

係呀 大把平貨

熊三最後一跌

如果而家真係熊三就好笑

年尾話你知

代表要買新經濟股票

密切留意呀爺出政策谷經濟
應該都係5g 基建 內房

唔該hiking落埋125先

5$已經好闊

跟！

早知xxxxx 呢句講到悶

一日傾左26頁
月尾10個post不是夢

升市好靜

岩呀開始明點解d人叫人買2800算
跟住大市跑

6823，2638都可以用呢句

分散風險 兩邊大市都跑

*煤氣()全年純利跌25%至69.7億元 末期息23仙及20送1紅股

二十送一

長和在港交所公告，2019年淨利潤為398億港元，與去年同期比增2%

跌25% 仲有20送1 識玩

終於斷咗紀錄

以前一係有 一係無
兩個仔玩20送1識玩

20送1 好 定 10送1 好d

送少D,點都比唔送好
其實呢個市佢唔送都正常

20送1 真係超預期

理論上係一樣,因為都會扣番

變左95折

睇返歷史
08年金融海嘯佢係停咗10送一

長實集團()年度溢利減少27.4%至291.34億港元 末期息1.58港元

派息增

有2059股3仔 突19股
下個月拿拿臨供1000落去

二十送一

正式煤爆了

有幾爆 ？

沙士一樣停咗

20送1

今次金融風暴+全球肺炎
仲有20送1真係已經out of expectation

日巴等到了 煤爆

無人用3仔，今年變20 送1 紅股

少50%

1113加10%息 鉅哥好寸 話航空公司點都要交租

比你估到 無窮人

有十送一個時 就吹奏十送一點好點好

而家冇就話無所謂？

派息政策一變實大鑊

20送一

仆街

我一直月供緊3同6

咁應該點做

股息及紅股
董事會現建議派發末期股息每股港幣 23 仙予 2020 年 6 月 15 日登記在公司 股東名冊內之股東。董事會亦建議派送紅股予 2020 年 6 月 15 日登記在公司股東 名冊內之股東，基準為每持有二十股現有股份獲派送一股紅股。有關議案將於 2020 年 6 月 5 日舉行之股東週年大會上提出，如議案獲得通過，股息單及獲派送之 股票將於 2020 年 6 月 23 日寄出。

Pg. 26

四叔一退休即出事

你想新經濟股專家點答你？

雖然肺炎同社會運動唔關佢地2個仔事
但4叔一退，連續2份業績都閪
都係入佢2個仔數

9988(穿ipo)

Victor 係咪又想係1113 到整個連續20 年派息增長記錄
年年都差唔多加0.2 派息 完全估到哂一年派幾多咁
今年一股賺7.78 派2.1 派息比率得0.27
開定盤下年派2.3

得返20送1 現價得2厘息
仲揸黎做乜

加派息仲想點

屌 20送1

20送1....
屌你真係冇人用啦

快啲恐慌性拋售無人用

港女暫時只信66

佢有能力派多啲 雖然保留多啲盈利再投資都唔係一件壞事

恒地應該also 20送1

放心, 聽朝實....

轉眼變紅燈

其實20送1 同10送1分別係邊
點解兩個仔要咁改

以 $14.52 賣出 13,566 股煤氣。這次賣出後，我再無持有任何煤氣股票。
雲地清倉

都好大分別下喎

反而港華煤氣
仲賺得多錢
現價$3.x

因為佢哋可以因為經濟差唔派
03沙士
08金融海嘯
都停咗紅股

今次都格硬派俾股東
雖然冇人欣賞

剛以 $14.52 賣出 13,566 股煤氣。這次賣出後，我再無持有任何煤氣股票。同時，我以 $41 買入 1,000 股長建。晚點有時間的話會在文章中更新。

我選擇在煤氣業績公佈前賣出，原因有三：

1, 我不看好它的業績，懷疑它能否繼續維持 10 送 1 紅股的傳統。

2. 同一時間，有其他收益率比煤氣更高的公用股股票，例如長建。

3. 雖然我還有六位數的資金可用來入市，但我傾向相信這次股災會維持較長的時間及較深的跌幅，所以從現在起我會比以前更謹慎。在現金用完前，以換馬方式去除組合內估值較偏高的股票來增持現金，會比用完現金後才來做要好。錢都花在刀口上，我不能用得太快（雖然 shopping 感覺好爽）。

有冇清有興趣

我會繼續供3仔

集團之附屬公司港華燃氣於2019年度之業務保持平穩增長，與上年度比較，股東 應佔稅後溢利(未包括商譽減值撥備)上升19%至港幣14億5千6百萬元;扣除一次性商譽 減值撥備後，股東應佔稅後溢利上升7%至港幣13億零8百萬元。

6 仔已經一巴打落黎，好傷
今日又到3仔

真係慘

佢都走得幾準

*［3 月 19 日「開心星期四」更新第3階段的買賣］。

前言：

由於上一個買賣 POST 的留言已超過 100 個，我不想令文章太長，所以決定開新 post，繼續在這裏再接再勵、接跌下來的飛刀 😂

上一個 post 很熱鬧，是我意想不到的事。我原以為大家都會很灰心，但原來座各位都很淡定，在股災面前半點驚慌的感覺都沒有！很厲害喔！😍

我在 2 月曾經寫過一篇叫《我少有的預測未來，還有我在疫情下想買的股票》（按此前往），其中提到自己覺得 3 月可能會出現股災。雖然股災真的被我的烏鴉口說中了，出現了，但老實說，全球股市跌到這麼誇張，不停熔斷熔斷再熔斷，我還是第一次見（2008 年金融海嘯時，我還是個不問世事的中學生，但當年好像也沒有觸發熔斷機制）。

現在每天不斷觸發熔斷，夾上又夾落，我絕不建議大家炒賣衍生工具，
否則下場就會和丁蟹四父子一樣～

現在雖然跌到阿媽都唔認得，形勢隨時比 2015 年股災更嚴峻，但我比當時更加淡定。我記得 2016 年初，恒指跌到 18,888 點，大部分人都很灰心，認為會再跌下去，但兩年之後，恒指在 2018 年創下超過 32,000 點的紀錄。就算無法在最高點賣光股票，只要在股災時買入好股票，幾年後隨時賣都可以賺錢。這一次呢，我始終堅信疫情再嚴重，終有一日會完結；經濟再差，始終會有一天復甦。只要大眾恐慌情緒一消退，優質股的股價一定可以回到應有的水平。

「股災時我應該做什麼？」一股不留、從頭到尾持有現金？每日唉聲嘆氣、坐立不安？非也。我選擇的是不停買股票，反大眾之道而行。現在我好像很慘，每次都是一買入就坐貨，還要即時在這裏更新，出醜人前😆。可是，我不介意、不擔心，心情輕鬆得很。因為我堅信當我在幾年後，回望自己在「金融瘟疫」下不停買好股票的系列文章時，會得到好的結果。

—————————————————————————————

由中國境內爆發新型肺炎病毒而引起的股災，正在全球如火如荼地上演着。今早又傳出沙特阿拉伯要開打石油戰，壞消息真的一籮接一籮。股市愈跌得多，我的買賣就會愈多（大多數都是買貨）。因此，我將會在這篇文章持續更新我在這場「金融瘟疫」下的交易情況。

我暫稱這場股災的名稱為「金融瘟疫」～

以下是我從 2020 年開始，至目前為止的所有買賣（交易執行當日，我都有在當時文章的留言區更新）。如果未來有新買賣，我會在此文同步更新。而文章末，亦會不時更新我的買入策略。

文章開始之前，我要強調的是這個網誌內所有文章，包括這一篇，都是我自己的個人買賣紀錄，從來也不是個股推介喔。熊市時入市是高難度動作，請準備好安全帶才來玩笨豬跳。不要看到我買入某股票就跟隨，然後股價下跌就來怪我喔。

連佢都種樹

聽日3仔會見幾多蚊

今次收息股收哂皮
有無對你地改觀？

呢排好硬 儲儲埋埋聽日跌

係 我得佢仲綠緊

樹仔宜家有咁多現金喺手，經濟下行資產價格調整，期待佢把握機會買新玩具

買地產股 買內房好過

平價買新玩具

啲客贖回掛，始終收息硬淨啲，套現無咁傷

就因為咁 所以俾人沽爆？
03 08都冇派 又唔見佢跌到仆街...
-
今次係做得衰咗啲啫
其實應該唔派仲好 好過夾硬派

可以開始供返3仔

12應該好好多 同埋現金息已經5%

債市贖回潮，債息急升，所以公用/收息股受拖累

3仔咁少息 買黎做咩 十送一真係當寶？
66都高息過佢

個問題係3 PE一直都好貴 公用股都冇可能咁貴

之前都試過唔派 經濟差咪當共渡時艱

2800 各位巴打絲打點睇之前高J咗，呢兩日再入市溝淡。

琴晚adr跌過去$12.96
可能係hint

係
終於低過均價又可以買返

因為3號仔派得太多年紅股啦
每派一次 EPS就會被攤薄10% （有冇講錯？）
所以PE高係正常
同埋唔係乜嘢都可以攞PE來做估值
尤其是係公用股（我覺得）

業績差減派紅股跟本係好正常既事
出面講到香港無人再用煤氣咁

停供左823, 自己一手手買爽好多dllm

係呀
唔通業績差都唔俾減派息

日巴應該屈住屈住好多日，今日終於有得就出嚟鬧下啲舊經濟股

係呀
而家隻隻股都跌到地底
3係冇可能獨善其身㗎啦

新經濟股同舊經濟股 咪又係五十步笑百步
爭咩啊

雲地沽3增持823

致富最遲要幾耐之前決加/減供？

823 再低啲先入

事實上3係公用股中最貴 都係10送1 先維持到咁高估值

明天08:00

市場俾咁高pe佢係因為佢真壟斷

有月供巴建議加隻石油ETF做美股月供，如果今晚多人有建議可今晚加，趕明天供。

你地有冇那隻心水石油ETF是想供？

我嘅意思係3號仔 如果唔10送一 股價應該冇咁低

係呀
如果一直冇十送一
點會keep住咁多年十零蚊
一早已經八、九十蚊啦

石油etf好似手動好啲

月供3號驚乜春

係囉所以啲人就咁睇pe 係話3號仔貴 唔得lo

基本面唔好既股票 唔應該揸

諗起主席有周大福

日巴聖經金句

佢好似已經走哂貨

係咪 基本面x100?

股神

睇黎舊經濟股遲早唔掂

大眾執Q埋

Qe 銀行水浸 借錢平？

而家隻隻舊經濟都爆緊

應該平
日日HSBC Hangseng有人打電話嚟叫借錢

岩岩睇返資料，沙士時股市原來唔係特別跌得勁，跌30%左右，只係之後升到癲左

今次感覺好似大鑊過SARS咁

太早喇, 除非你想賺逃生門嗰轉

你咩位

每次升嘅日子都係逃生門

心思思想借

傻豬，沙士唔係歷史高位跌落去
但美股今次係，港股亦都接近

宜家先開始玩月供發達了
已經贏左呢度9成月供廢老

I巴係咪輸好多
見到你不斷叫春，唔似玩膠

熊市每日1000億以上成交
港交所唔係愈多trade愈賺咩？

長和太多Cash 根本唔擔心

Btw 今個熊市長撈1113

歡迎大家持有長和系股票既股東去睇下鉅仔點樣Present佢份功課

串過馬撚

其實無減派息

引多D人玩,托高個價
大家唔洗蝕咁多

但人地無戴口罩 天氣熱都可以喺商場/公司/屋企傳到

擁有百幾股778
但邊到有得睇佢記者會？

每年十送一但現金派息一樣 （$0.35)
變相每年派息增長緊10%
而家因為變咗二十送一，多5%紅股要派only

2019年純利69億

169億股份流通 0.35每股 共派59億

來緊 2020年 假設一樣69億

177億股份流通 0.35共派62億

假如你無沽連紅股 相當於增派息5%

但可以再派幾多年紅股係有數得計玩幾耐

Facebook RTHK 去睇下

我呢世人只睇長和系業績發佈

佢已經好耐冇成功收購

黨交所

呢兩日都買左幾手1113
未見過咁平
有啲驚而家公佈左業績 誠哥同victor又可以開始入番貨 拉高番個價

40樓下有幾多盡攞 佢不停加派息 之後我個息率就和味

過住十幾年資產泡沫，近幾年無靚deal其實唔出奇。
馬後炮講句，我更加唔想佢早幾年高位接貨，到咗經濟下行資產減值。
宜家反而可以部署低價買筍貨。

有都唔會係到講下話
串到

唔好拿紅股同息去比 紅股係無用

但係派現金息嘅話
多咗紅股就係要用多咗現金派
而煤氣fix咗每年派$0.35
咁每年多咗股票 就係派多咗股息

同埋我已經唔係講緊股價增長10%
係講緊現兜兜收cash會直接收多10%息

其實佢有留意 姐係會

換轉而家收購APA 9成有deal

澳紙十年新低 減息救經濟

700億cash套比長和系 增加政府實力

準備大手入貨
股市已見底

有冇人揀左聽日月供

有都唔會係呢度講啦吓話

me加咗聽日供

美股又跌了

i巴有冇玩美股㗎

佢而家咩都鳩叫一餐

幫手增加恐慌氣氛

樹仔adr去到45蚊

btw 鉅囝話775有隻藥可能岩武肺用

又跌緊6百

Adr去邊睇？

致富撞錯左大多次密碼登入唔到，set好左聽日既月供仲供唔供到?

巴菲特一到交易所，所有連登仔便都看着他笑，有的叫道，「巴菲特，你的portfolio又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃檯說，「溫兩碗可樂，要一股卡夫亨氏。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又在股市蝕大錢了！」巴菲特睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你入了oxy，蝕到仆街。」巴菲特便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「投資不能算蝕……投資！……投資者的事，能算蝕麼？」接連便是難懂的話，什麼「價值投資」，什麼「別人恐懼我貪婪」之類，引得連登仔都鬨笑起來：交易所內外充滿了快活的空氣。

定期又贏了

升咁多 put乜好

put your hands up (收手)

錯post

唔好反彈住呀樹仔
我56蚊均價蝕緊30%俾我供返兩三次40蚊樓下啦

lol

冇成交

係wor
成交量0

原來有三隻etf 沽出左一隻 將d資金溝左一隻股

Adr無咩好信

你真係好膠

英國再減息有無利長和呢？
不過英鎊跌就一定不利

嘩屌原本2仔想穿80入 1038想穿50入
兩隻因為冇錢入 但依家竟然跌到69同40

年年增派10% 複式堅和味

你應該慶幸冇錢所以冇早咗入

英鎊跌個影響好細 你睇下業績發佈會就知

英國減息 借貸成本又低左 唔洗還咁多息

打個和

goodest english

我諗我都係窮人格

真呀，由97/98年開始跌跌到03年 sars 出現黎個尾刀。
但今次樓市有晒機制唔比人亂上車，但相反股市同債券市場有人用margin 玩玩到斬倉，e下先痛(如果消息你4真)

你睇下大陸個市唔跌 但美股跌左3成 就知大陸有幾撚假

原來樹仔咁近5年第一次低於淨資產
可能過去十年都未試過 不過睇唔到咁多年既資料 所以唔知

有呀爺 無問題

上證之前冇乜升過 唔似美股日日破頂

李澤鉅在報告稱，受到旗下多項受規管業務將於今年及未來數年展開新規管期，預期環球超低利率及監管機構取態強硬將引致准許回報下調，收益遞減。他又指，全球貿易關係張力持續、政治動盪、自然災害及傳染病帶來的威脅迫在眉睫，宏觀經濟環境依然充滿挑戰。

又係一早提左你地 不過冇人理

阿媽今日突然間問1038好唔好

我買呢D駁反彈算
200蚊一手, 蝕左都唔肉痛

睇唔到

咁阿媽幾醒 依家先問

霉氣聽日升定跌

所以我之前同你講過, 沙士其實無太大影響, 你睇真啲會發現00-03係跟緊美女仆

你岩
我認錯

如已set好，不會影響，你快些按忘記密碼取回密碼啦，24小時的

原來用開一通月頭供

聽日都用致富供

有無聽日供嘅巴打覺得好興奮

唔該曬郭董，搞掂左啦以為要辦公時間先整到

聽日千升

咪燈啦

$28
$22.5

我等19.8

認乜鬼錯, 大家討論下姐, 又唔係有火藥味嘅互片

亦因為咁我先係咁話依家撈太早, 美女跳樓港女唔可能唔仆, 點都係等美女有抖氣跡象先開始研究入貨
特別係呢壇嘢大到離撚晒譜, FED史無前例開會前突發連減兩次息兼QE, 擺撚明係盤數好撚大鑊, 咁即係好大機會已經trigger左某啲嘢, 但未爆

同埋都係嗰句, 依家跌到咁撚樣, 佢轉勢單日爆升一成, 你過兩日先撈都撈得切啦, 何苦咁手痕

今日煤氣跌幾多？

12.96

無千升千跌既 有d唔慣

諗諗下都係唔好沽美股番港女咁on9
分散市場好d同埋美股市場始終好過港女

公用皇牌 中煤大跌了

另外一方面又可以諗 老美唔想重到覆轍 所以落重招救市。
撇除肺災影響 其他係無公司爆喎 暫時黎睇 只不過係炒高個市 經濟支撐唔到咁高估值既市 所以個個沽走人。其次加埋肺炎就唔黎講喇 重災區都係 旅遊 航空果d 最怕係令到d大公司破產 咁先出事 姐好似波音呢d 好多間公司靠佢搵食

今日升幾多

網上見有人話自己長線投資 最少5年 全收息股 唔多理會d股 今個大浪輸哂之前既回報仲要入肉
今個大浪唔知各位學到咩呢

我自己覺得股票唔可以唔理 除非你揸到退休果d 而我月供收息股果d真係無理 除非基本面變左 否認都唔會沽 因為真係打算供到退休

之後就係你仲有無足夠既資金 如果無 一定要沽 保住個本先 唔好理之後升定跌 保本緊要 寧願賺少都無謂捱喇。

如果我新年前後無沽到 依家食哂屎 最好彩平手沽左2588 唔係既話無左最少50% 其次沽左月供增長股 鎖左利潤 不過俾收息股侵食哂 仲輸少少 算打個和。

最後 最on9係去入幾注美股 呢個教訓就係 分注入還分注入 但都要拖長個時間入 無論短時期跌幾多都好 都唔好短期入幾注

黎緊既月供計劃，每月大概可以供HKD$15000，有無巴打可以幫手比下意見，感激。

港股（港元）
2800@$5000（用致富每月分兩注，每注$2500）

美股（美元）
QQQ@$300
VOO@$300
MSFT@$200
MA@$200
AAPL@$300

唔玩股票了
d錢擺銀行算靠打工儲錢算了

主席 佢又寫blog

最重要有足夠資金買野 其他乜都假
無錢買貨 又要養住d蟹 好難捱

比之前長 文筆都係0分

100fun

唔知係咪1113收購高銀塊啟德地

drop to zero

我係你一陣不問價沽晒佢

又輸錢了

煤爆

5%咁少

其實都差唔多
10送1改20送1就係少5%息
跌番5%平衡番

月供又輸

供3既會贏

但股數冇多5%喎

唔會，因為以為都上唔返呢個價位

長和系勁升

因為琴日跌到hihi

1083港華燃氣爆升

4叔系沒落鳥

你係咪入？

長和系沒落啦唔好買啦乖啦，俾我供埋先

匯豐派息你地要股定要錢?

大力彈

錢，落左袋先係錢

依家去評估件事又言之尚早既，1個星期前無人知大眾會執笠，大家睇定d先揾位入貨喇

拖長時間 分注入

短炒物管 5g 補補血先

吸引過呀哥
又賺到錢
市盈公用股算低
想用煤氣錢買

中煤都有末落一日

無人用就穿埋13

頂唔順個班趁彈 再提多次

$12入一手
好過之後慢慢供

到時一齊入啦

致富月供幾點開始買？

所有公用都沒落緊

煤囝急跌完仲會陰跌，不急

起碼彈兩千先喇

2隻大股比日巴燈死
領展，中煤

可惜佢冇份靠沽空呢兩隻賺錢

而家煤氣出左業績,又知派息紅股有幾多
要走既都應該今朝會走
唔走既都會照揸

孔乙己

無事喇 升返曬喇

屌你班月供友買番上去

咁好文彩

致富今日月供都係要升市買貨 好可惜

今日個D月供好細,得致富供之嘛
跟本係D人自己買貨

尋日drop咁多，正常嘅

都平過月頭好多啦
係食唔到底位je

大跌市先入貨

我都覺得係本身啲股東自己買返當有10送1

3仔是旦啦，就算跌左6%佢仲係我組合入面跌得最少個隻

食到琴日個panic sell就fatfat
但都贏左一條街

大升一毫

跌咗咁q多升返一毫真係多謝晒

樓寶

又剩係托1299，700，5
其他本地股都冇升過

升返啦，冇事啦

大市升700點
中煤竟然唔跟@.@

唔叫中煤得唔得呀

係囉

你到底買左乜

700點 我隻3918 1038 無料到 琴日仲溝左注
好彩有其他

3仔比想像中掉得少

唔輸緊輸咁多
唔差在佢都跌
全月供倉紅

實有人等緊今日入手
我就不了啦
月供算，唔好搞咁多野
做點心好過

股票新手想問下 月供緊如果想放走手頭上嘅股票 會唔會有咩手續費要收?

當普通買賣咁做, 照收交易費
碎股就SET低幾個位賣,照收交易費

有source?

以後mark低哂D月供日先
准到pk

千升之城
尋日買今日即走都執唔少

今日係咩月供日？

月供傻鳩又做大戶點心

星期五彈完，星期一又跌
撞正致富點心月供

正呀 補血

有無咩原因會大升
尋日超賣？定黎緊個市就係咁樣大上大落
睇個勢歐洲疫情唔似咁快完

你都贏緊月頭供個班 4000點
即係我

高銀出左通告
話係一間具規模的從事房地產發展等綜合業務的公司
咁之前又問過鉅囝借錢 我先咁估咋

唔係睇歐洲 睇阿爺

傳內地將推萬億刺激措施，港股現漲近800點直逼22500點

無，我都覺得係呢排超賣，加埋今日月供日，咁先千升

可能下星期又跌過

月供1000
0001定1038好

3仔咩料

明哂

大家通常跌市定升市買股多
而家隻隻都算特價 但係跌市買心理好似平衡d

月供無得揀,剩係可以做大戶點心

1113 彈14%

公用股咁慘烈既

0.25% 最少收100

月供 手動入 都係大戶點心
月供慳手術費

會唔會又係假希望黎比大戶走貨

咁呢個就肯定啦
唔通咁快熊轉牛?
100%冇可能嘅

今日升咩究竟
熊市既 回彈？

唔該哂 我都打左上去同HSBC問
佢地話 股票市值低過400就最低收100另收其他雜費
over 40000就收0.3577%

肯撚定 唔好追入

原來今日都幾得意
3仔冇10送1俾人沽好合理
但係原來6號個價同52-week high比較都冇啦啦跌咗好多

長實都急彈 而樹仔

啤巴同騰老師都認同
我越睇越假

陸續有黎 補血靠呢個機會 物管 5g 基建 內房

劇本又開始了
下個月月中見24000

溝咗手